<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>菲宝乐园</title>
  
  <subtitle>主打一个随心所欲</subtitle>
  <link href="https://iliding.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://iliding.github.io/"/>
  <updated>2024-03-02T07:17:53.902Z</updated>
  <id>https://iliding.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Ding</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="https://iliding.github.io/2024/03/02/2024%E5%B9%B4%E4%BA%8C%E6%9C%88%E6%9C%AB-%E6%98%A5%E8%8A%82%E5%90%8E%E9%81%97%E7%97%87/"/>
    <id>https://iliding.github.io/2024/03/02/2024%E5%B9%B4%E4%BA%8C%E6%9C%88%E6%9C%AB-%E6%98%A5%E8%8A%82%E5%90%8E%E9%81%97%E7%97%87/</id>
    <published>2024-03-02T07:10:43.736Z</published>
    <updated>2024-03-02T07:17:53.902Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><p>title: 2024年二月末-春节后遗症<br>date: 2024-03-02 15:10:43<br>tags: 东北 双北 春节<br>　　说回看CP剪辑，颇为感触的有两点。第一，在某一季NZND演唱会上，撒贝宁看着成全CP说“这个案子的那时候，我还没到40岁”，随后他开始哽咽，“我们在这个节目里，跨过了万水千山”。何炅看向他，仿佛也快绷不住了，满眼含着泪，眼里写满了“我懂你”。一切尽在不言中。第二，是著名的撒德巴何猜想，我还没有细品这一集，但是前因后果大概了解，所以，即便表面我也GET到当大家开着玩笑的质疑他们关系的时候，撒说的“你们这些凡人啊，永远理解理解人世间的情感要么友情要么就爱情，要么就……我告诉你有一种情感超越所有的一切，叫理解、叫知音、叫俞伯牙和钟子期、高山流水。懂吗?”对啊，高山流水，万水千山，伯牙子期……</p><p>2024年2月28日 19:28</p><p>　　距上次码字不知道过去了多久，反正是很长的时间了，为了那个除了我都不期待的宝宝，努力总是实践在嘴上。终于在今年除夕，敲定了这套主机配置，然后在元宵节的这两天，完成了对电脑的组装，过程累，也绝望过，索性呢，最后一次点亮。后续软件的安装也遇到点困难，好在都圆满解决了，现在用上了，10%的利用率，可以说是大炮轰蚊子了，我不知道在文字这方面我可以完成一些怎样的生产力，那就从电子日记开始，也不错。</p><p>　　可能今天想写的会比较多，因为是开篇，而且最近经历了挺多稀奇古怪甚至离奇的事情，我想从记录自己的生活开始，每天给自己洗掉负能量，打气，从躺平中把自己解救出来，为目标继续努力。</p><p>　　除夕夜，因为上班，所以到家特别晚，春晚从没有本山大叔开始，就已经沦为过年的bgm，今年照例，可是呢，第二天我就发现我错了，两个特别触动我的点，第一，沈阳分会场的《冬日暖阳》，不知道是不是因为从小就在东北调子里熏陶，张淇的咱们都回家乡啊一嚎出来，后来各种劳动模范带着对东北的自豪合唱时，我真的很感触，东北，我很爱我的家乡，很幸运，我生在这里，最终也将在这里扎根到生命终结。</p><p>　　在让我没想到能入坑的，就是双北，《明星大侦探》其实16年我就有实时在追，当时对双北可以说是路人缘，没有那么深的体会，因为以前各种七天乐，所以对撒贝宁好感度蛮高，人，终归是慕强，直到看到他们连线的那一刻，去看了下遗漏的剪辑，说实话，名侦后面就和现在剧本杀行业遇到的问题差不多，越来越冗长的剧情设置，失去了一开始纯本格手法推理的初衷，也是因此，后面我没有在追了。插句题外话，我在第一季名侦时，就想玩这种类别游戏来着，直到不知哪一天的后来，剧本杀这种桌游应运而生，继而风靡了那么多年，在那疯狂的三年间，直接间接陪伴了多少被困住的人。</p><p>　　说回看CP剪辑，颇为感触的有两点。第一，在某一季NZND演唱会上，撒贝宁看着成全CP说“这个案子的那时候，我还没到40岁”，随后他开始哽咽，“我们在这个节目里，跨过了万水千山”。何炅看向他，仿佛也快绷不住了，满眼含着泪，眼里写满了“我懂你”。一切尽在不言中。第二，是著名的撒德巴何猜想，我还没有细品这一集，但是前因后果大概了解，所以，即便表面我也GET到当大家开着玩笑的质疑他们关系的时候，撒说的“你们这些凡人啊，永远理解理解人世间的情感要么友情要么就爱情，要么就……我告诉你有一种情感超越所有的一切，叫理解、叫知音、叫俞伯牙和钟子期、高山流水。懂吗?”对啊，高山流水，万水千山，伯牙子期……</p><p>　　考古回到早年，大概2012，两个人一起主持金鹰节的时候，撒贝宁说何炅不是老师，他不是学生，还有一个专业主持人和一个男演员的时候，是什么样的心态。又是另一年的金鹰节带头掰断何炅说送给节目组的筷子，说着“何炅连多一根筷子的信心都没有吗？”正如B站一个up主的标题《那时的我们，将生疏写在脸上，将火药味溢出屏幕》。后来的后来大家都知道了。</p><p>　　本来他们这组，时隔三年的的连线已经 给了很多人惊喜，借用当时微博很火的一句“全名的何炅是我新年最隆重的贺礼，无声的撒撒是我过往最盛大的思念”。随之而来，称不上考古，应该是重温。结果就在元宵节临近之际，消息流出，元宵同台且互动很多。后来，虽然，虽然元宵节没吃到元宵，可是被“名侦售后”还有“半个传奇半春秋”齁死了。希望两位老师，以后还能有多多合作的机会，看得出来，这个六年万水千山的节目，从生疏到现在，唯一的假想敌，变成了挚友，大脑心智都如此同频的两个人，怎么可能让人不磕。</p><p>　　另外今天最新的瓜，撒老师新一期开讲吧，嘉宾提到阿拉伯语，撒贝宁一下就听出来了，参与录制的童鞋们说，撒撒有说，以前录制节目的时候，我的好朋友何炅老师，是学阿拉伯语的，曾经教我并一起探讨过阿拉伯语发音的问题，期待有一天看到原节目的剪辑吧。也希望他们更多的合作，其实真的很羡慕这种情谊，不用多么熟悉，永远同频，同时也很羡慕，他们各方面的能力，让自己可以做到自己行业的No.1。</p><p>　　昨天我还在为过去三年浪费的时间悔过不已，但今天，我希望能重新振作起来，去崇拜这么强大的人，恰恰说明，我的心，其实还没死。希望通过这些考古和激励，能让我还有机会变成更强大的人，路还有很长，不能走窄了不是？索性，今天走向行动！下一步，除了考古节目，就是一定要把书看起来。</p><p>　　这样才码了两个高考作文的字数，写小说真的可以吗？</p><p>　　22:31</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;title: 2024年二月末-春节后遗症&lt;br&gt;date: 2024-03-02 15:10:43&lt;br&gt;tags: 东北 双北 春节&lt;br&gt;　　说回看CP剪辑，颇为感触的有两点。第一，在某一季NZND演唱会上，撒贝宁看着成全CP说“这个案子的那时候，我还没到4</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
