<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>菲宝乐园</title>
  
  <subtitle>主打一个随心所欲</subtitle>
  <link href="https://iliding.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://iliding.github.io/"/>
  <updated>2024-03-03T08:20:33.733Z</updated>
  <id>https://iliding.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Ding</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2024年3月3日</title>
    <link href="https://iliding.github.io/2024/03/03/2024%E5%B9%B43%E6%9C%883%E6%97%A5/"/>
    <id>https://iliding.github.io/2024/03/03/2024%E5%B9%B43%E6%9C%883%E6%97%A5/</id>
    <published>2024-03-03T08:18:36.000Z</published>
    <updated>2024-03-03T08:20:33.733Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　2024年3月3日  15:40</p><p>　　忙完了一天上工作和生活的琐事，就坐下来安静码字，和昨天不同，今天终于不用在编程制作blog网站，专心敲属于这一天的心得。虽然，主题上传没成功，就好像没有刮大白的清水房一样，不过大简反而让我有一种返朴归真感，毕竟重要的原本不是表象，而是内容。</p><p>　　昨晚考古考到何老师和赵丽颖的那段。小时候，觉得找到另一半就像童话里公主找到了王子，长大了，觉得另一半就像偶像剧，灰姑娘遇到了她的霸道总裁。所以一直在期待，有一天会碰到自己的那段剧情，可以说，碰到他之前，我一直是这样想的，慎重开始，从一而终。可是现实终究会给天真的人好好的上上一课，大喜大悲，大起大落，才是常态，我们每个人来人世走一遭，或早或晚都会走向渡劫…所以，我现在好像对“遗憾”二字感触颇深，终于悟了，大多数人，大多数人生，大多数时候都是，爱而不得。所以不管当时谁对谁动心过，过去了就是过去了，遗憾也是绝大多数人要走过的路，就像那张民国旗袍照一样的氛围感，希望以后各自安好，不过好奇心告诉我过两天赵去录的Hi6，我一定会好好看。</p><p>　　今天我们典藏5.0和演唱会的卡车，最后一个姐妹把最后两个空位打包带走了，《明侦》真是个很神奇的节目，所有家的粉丝能如此和谐的讨论剧情，一起拼同一套，世界上的缘分大多都是这么链接起来的。我可能更期待，因为何老师全勤，卡片自然也是最多的，以前觉得自印的更合适，现在却觉得，专业的事情交给专业的人去干，官方暗纹质感确实无可比拟。只是预售，要等到七月份，到时候，我是不是又移情别恋换墙头了，没办法，即使世界上大多数男人都不咋地，但好的也是真好，瑕不掩瑜那种，我也好喜欢现在的状态，如果中国人传宗接代的观念不是那么根深蒂固，在现在这个最好的年纪去探索发现更多优秀的人，因为喜欢，而更有动力去探索新的领域，汲取新的养分，天天该有多么惬意。</p><p>　　另外，今早刷到了一个视频，大概就是何老师挂在另一个人身上做悬空仰卧起坐的视频，因为背景明显是Hi6，所以就是年近50的时候，以前在我的印象里，能做悬空仰卧起坐的，都是核心力量极其恐怖的，看看自己，无论脑子身体，都在一步步被生活，思想蚕食，我不想再继续这样下去了，因为只有不断进步的人生，才会拥有无限种可能，才会没有死掉。可能这就是“追星”带来的正能量？最近从嘴上行动转移到手，已经是好的开始，今天是开始记录生活的第三天，可能现在看不出来，相信一年后，我都会让自己大吃一惊。</p><p>　　关于特卡的问题，今天好好想了一下，一块一张可以说为了喜欢买单几十一张确实失去他原本的意义了，所以我不再纠结，虽然何中医、何影和何猜想都是我很想要的卡，但是，等攒一批自制一下好了，但愿这次可以时间长一点，因为从他那里，我可以学到好多东西。啊对了，今天还收了一本《六重梦境》，还是未拆封的修正版，为此，我还说，要整理整理以前的东西，倒出地方来让给现在的。好吧，今天又是好不容易憋出的1000字，什么时候可以文思如泉涌，轻松两三千呢？</p><p>　　16:13</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　　2024年3月3日  15:40&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　忙完了一天上工作和生活的琐事，就坐下来安静码字，和昨天不同，今天终于不用在编程制作blog网站，专心敲属于这一天的心得。虽然，主题上传没成功，就好像没有刮大白的清水房一样，不过大简反而让我有一种返朴归真感，毕竟重要的原</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="生活碎碎念" scheme="https://iliding.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2024年3月2日</title>
    <link href="https://iliding.github.io/2024/03/02/2024%E5%B9%B43%E6%9C%882%E6%97%A5/"/>
    <id>https://iliding.github.io/2024/03/02/2024%E5%B9%B43%E6%9C%882%E6%97%A5/</id>
    <published>2024-03-02T07:50:48.000Z</published>
    <updated>2024-03-03T08:22:52.741Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>​        2024年3月2 日    9:08 </p><p>​        说是9：08，可是敲下第一个字的时候已经是14:37了，今天也想身体力行，搞了半天Blog，现在痛苦的想放弃。本来前方下载软件一切顺利，结果到了最后 hexo d的部分，现在卡在这许久了，一开始推送各种错误，现在则是修改主题把原来的都弄没变成毫无主题可言了，三点睡觉，六点起床，对着电脑，并不顺利的编程到这个时候，满脑子都是hexo clean，hexo g，hexo d，现在总算把28号的那篇发上去了，主题什么，根本不重要，先写完今天想说的话再说吧。</p><p>　　生活上，昨天第一天去了新组报道，身心都是轻松加愉快，果然好的关系可以忽略掉累，关于这个没啥可多说的，现在的心思尽量还是从单位转移。</p><p>　　晚上才是主战场，聚餐返家之后，从一个粉丝姐妹那里要到了明侦的高清图片和视频，这样本来纠结三五十一张的小卡买不买的我，一下决定，不该浪费的钱还是省着点的好，要么看要么自制去吧。还有5.0典藏卡也出来了，自己买几盒也不合算，拼车刚刚好，反正现在再穷也不至于会为了几十块的小卡纠结，精神食粮也是食粮，尤其是对我这种最近被动压抑的够呛的人来说，这种释放难能可贵，最新的消息，这个团大概率拼成了，又可以抱着小卡好好睡觉了，不得不说以前我自信自印不差于官方，直到上次拿到那些，我发现我错了。</p><p>　　今天的编程体验，也真是电脑组装好以来最大的生产力挑战，虽然因为缺觉人不舒服，且年纪上来了，学习使人头疼什么的，总归起了个头了，完事开头难。最近想看的书也试着陆续安排上吧，尽管现在一切距离我的目标还很遥远，不过我不会放弃的，不知道再过几年回来看现在费劲巴拉的挖的树洞里留下的话是什么样的感觉，以前真的浪费了好多时间，索性何老师的鸡汤也说，每一天都是最年轻的一天。</p><p>　　15:49 写不下去了，果然写作的锻炼不是一朝一夕的，今天我和电脑就都到这吧，relax !</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;​        2024年3月2 日    9:08 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​        说是9：08，可是敲下第一个字的时候已经是14:37了，今天也想身体力行，搞了半天Blog，现在痛苦的想放弃。本来前方下载软件一切顺利，结果到了最后 hexo d的部分，现在卡在这许久</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="生活碎碎念" scheme="https://iliding.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>记24年二月末-春节后遗症</title>
    <link href="https://iliding.github.io/2024/03/02/%E8%AE%B024%E5%B9%B4%E4%BA%8C%E6%9C%88%E6%9C%AB-%E6%98%A5%E8%8A%82%E5%90%8E%E9%81%97%E7%97%87/"/>
    <id>https://iliding.github.io/2024/03/02/%E8%AE%B024%E5%B9%B4%E4%BA%8C%E6%9C%88%E6%9C%AB-%E6%98%A5%E8%8A%82%E5%90%8E%E9%81%97%E7%97%87/</id>
    <published>2024-03-02T07:38:03.000Z</published>
    <updated>2024-03-02T07:51:28.571Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　2024年2月28日 19:28</p><p>　　距上次码字不知道过去了多久，反正是很长的时间了，为了那个除了我都不期待的宝宝，努力总是实践在嘴上。终于在今年除夕，敲定了这套主机配置，然后在元宵节的这两天，完成了对电脑的组装，过程累，也绝望过，索性呢，最后一次点亮。后续软件的安装也遇到点困难，好在都圆满解决了，现在用上了，10%的利用率，可以说是大炮轰蚊子了，我不知道在文字这方面我可以完成一些怎样的生产力，那就从电子日记开始，也不错。</p><p>　　可能今天想写的会比较多，因为是开篇，而且最近经历了挺多稀奇古怪甚至离奇的事情，我想从记录自己的生活开始，每天给自己洗掉负能量，打气，从躺平中把自己解救出来，为目标继续努力。</p><p>　　除夕夜，因为上班，所以到家特别晚，春晚从没有本山大叔开始，就已经沦为过年的bgm，今年照例，可是呢，第二天我就发现我错了，两个特别触动我的点，第一，沈阳分会场的《冬日暖阳》，不知道是不是因为从小就在东北调子里熏陶，张淇的咱们都回家乡啊一嚎出来，后来各种劳动模范带着对东北的自豪合唱时，我真的很感触，东北，我很爱我的家乡，很幸运，我生在这里，最终也将在这里扎根到生命终结。</p><p>　　在让我没想到能入坑的，就是双北，《明星大侦探》其实16年我就有实时在追，当时对双北可以说是路人缘，没有那么深的体会，因为以前各种七天乐，所以对撒贝宁好感度蛮高，人，终归是慕强，直到看到他们连线的那一刻，去看了下遗漏的剪辑，说实话，名侦后面就和现在剧本杀行业遇到的问题差不多，越来越冗长的剧情设置，失去了一开始纯本格手法推理的初衷，也是因此，后面我没有在追了。插句题外话，我在第一季名侦时，就想玩这种类别游戏来着，直到不知哪一天的后来，剧本杀这种桌游应运而生，继而风靡了那么多年，在那疯狂的三年间，直接间接陪伴了多少被困住的人。</p><p>　　说回看CP剪辑，颇为感触的有两点。第一，在某一季NZND演唱会上，撒贝宁看着成全CP说“这个案子的那时候，我还没到40岁”，随后他开始哽咽，“我们在这个节目里，跨过了万水千山”。何炅看向他，仿佛也快绷不住了，满眼含着泪，眼里写满了“我懂你”。一切尽在不言中。第二，是著名的撒德巴何猜想，我还没有细品这一集，但是前因后果大概了解，所以，即便表面我也GET到当大家开着玩笑的质疑他们关系的时候，撒说的“你们这些凡人啊，永远理解理解人世间的情感要么友情要么就爱情，要么就……我告诉你有一种情感超越所有的一切，叫理解、叫知音、叫俞伯牙和钟子期、高山流水。懂吗?”对啊，高山流水，万水千山，伯牙子期……</p><p>　　考古回到早年，大概2012，两个人一起主持金鹰节的时候，撒贝宁说何炅不是老师，他不是学生，还有一个专业主持人和一个男演员的时候，是什么样的心态。又是另一年的金鹰节带头掰断何炅说送给节目组的筷子，说着“何炅连多一根筷子的信心都没有吗？”正如B站一个up主的标题《那时的我们，将生疏写在脸上，将火药味溢出屏幕》。后来的后来大家都知道了。</p><p>　　本来他们这组，时隔三年的的连线已经 给了很多人惊喜，借用当时微博很火的一句“全名的何炅是我新年最隆重的贺礼，无声的撒撒是我过往最盛大的思念”。随之而来，称不上考古，应该是重温。结果就在元宵节临近之际，消息流出，元宵同台且互动很多。后来，虽然，虽然元宵节没吃到元宵，可是被“名侦售后”还有“半个传奇半春秋”齁死了。希望两位老师，以后还能有多多合作的机会，看得出来，这个六年万水千山的节目，从生疏到现在，唯一的假想敌，变成了挚友，大脑心智都如此同频的两个人，怎么可能让人不磕。</p><p>　　另外今天最新的瓜，撒老师新一期开讲吧，嘉宾提到阿拉伯语，撒贝宁一下就听出来了，参与录制的童鞋们说，撒撒有说，以前录制节目的时候，我的好朋友何炅老师，是学阿拉伯语的，曾经教我并一起探讨过阿拉伯语发音的问题，期待有一天看到原节目的剪辑吧。也希望他们更多的合作，其实真的很羡慕这种情谊，不用多么熟悉，永远同频，同时也很羡慕，他们各方面的能力，让自己可以做到自己行业的No.1。</p><p>　　昨天我还在为过去三年浪费的时间悔过不已，但今天，我希望能重新振作起来，去崇拜这么强大的人，恰恰说明，我的心，其实还没死。希望通过这些考古和激励，能让我还有机会变成更强大的人，路还有很长，不能走窄了不是？索性，今天走向行动！下一步，除了考古节目，就是一定要把书看起来。</p><p>　　这样才码了两个高考作文的字数，写小说真的可以吗？</p><p>　　22:31</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;　　2024年2月28日 19:28&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;　　距上次码字不知道过去了多久，反正是很长的时间了，为了那个除了我都不期待的宝宝，努力总是实践在嘴上。终于在今年除夕，敲定了这套主机配置，然后在元宵节的这两天，完成了对电脑的组装，过程累，也绝望过，索性呢，最后一次点亮。后</summary>
      
    
    
    
    
    <category term="生活碎碎念" scheme="https://iliding.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%A2%8E%E7%A2%8E%E5%BF%B5/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
